---
title: "Manjaro WebDad"
date: "2021-02-26 08:53:00.00"
description: "Hoy hablamos de Manjaro Webdad y su escritorio JADE el cual plantea una interesante forma de ver el escritorio de linux"
type: "instalacion"
tags: ["manjaro","web","webdad", "jade", "Jadesktop", "remix", "review", "instalacion"]
category: ["instalacion"]
img:  "https://raw.githubusercontent.com/codesardine/Jadesktop/master/jade1.jpg"
authors: ["PatoJAD"]
---

Hace ya un tiempo di mi opinión sobre {{< textlink url="/instalaciones/2020/11/ubuntu-web-remix/" text="Ubuntu web" >}}, y en los recientes días, con el aumento del uso de ChromeOS parece ser que esta distro es una excelente idea. Sin embargo, por otro camino diferente existe un joven que desarrolló un escritorio que lo podríamos definir como “Lo que Ubuntu Web no pudo” dado que es aún más embebible con esta idea.

## Manjaro WebDad

Hoy vamos a hablar de este sabor de manjaro que viene con el escritorio JADE. En particular no voy a extenderme con las novedades de su escritorio, dado que ya mucho lo hicieron en youtube. Pero si quiero plantar lo que puede llegar a significar este tipo de cambio y perspectiva.

{{< youtube code="jGdmbYL3JB4" >}}

Como prometí en el video voy a dejar algunos datos sobre la distro que pueden llegar a ser muy interesantes.

### Su propio launcher

{{< img src="https://raw.githubusercontent.com/codesardine/Jadesktop/master/jade.jpg" >}}

JADE nos ofrece un launcher que corre nativamente en su desktop, el mismo es HTML y es realmente muy fluido y no consume tantos recursos como, por ejemplo, {{< textlink url="/aplicaciones/2020/05/ulauncher/" text="ulanucher" >}} o {{< textlink url="/aplicaciones/2020/05/cerebro/" text="cerebro" >}} que son dos grandes launchers.

### Fondos en movimiento

Adicional a esto también nos ofrece los tan populares fondos en movimiento que muchos agregan con apps como Komorebi. Pero nuevamente lo hace desde una etiqueta HTML lo cual es mucho menos costoso que desarrollar una app que lo haga.

### Altamente personalizable.

{{< img src="https://i.postimg.cc/MGMv0q6W/Captura-de-pantalla-de-2020-11-20-15-52-06.png" >}}

Este Escritorio, al estar desarrollado en HTML (En lo que a su interfaz respecta) permitiría que cualquiera con un buen conocimiento en este lenguaje de etiquetas lo personalice al máximo obteniendo increíbles resultados
